譚生菜威水史

2017年譚德賽要被選為WHO秘書長時，衣索比亞人民就在美國請願網站()發起請願希望WHO不要選他當秘書長，當選後也有人發起希望他辭職的請願(1)。

對許多衣索比亞很多人來說，他就是個罪犯，一個不負責任的罪犯。

請願書的介紹中寫道，提格雷人民解放陣線(Tigray People’s Liberation Front)在衣索比亞把持政權25年來，系統性地對衣索比亞人民政治壓迫，嚴重違反人權，而譚德賽正是這政治局中的核心人物之一（文中使用的政治局politburo通常指涉共產黨政委）。

不知道大家還記不記得2016里約奧運馬拉松比賽摘下銀牌的利勒沙(Feyisa Lilesa)，抵達終點時他不是歡呼放鬆，而是神情緊繃地比出了交叉X的動作，這個手勢看起來簡單，但卻是他冒死的請願，向世界表達衣索比亞長期的暴政處境。

利勒沙和其族人奧羅莫族(Oromo)在衣索比亞中當時佔約34.5%人口，而提格雷族（Tigray）雖只佔有人口的6%，卻能夠長期握有權勢。當時的衝突起因於一場政府開發案，打算控制奧羅莫族用來畜牧種田為生的地，奧羅莫人因此上街抗議。
政府對於奧羅莫人的方式，大概跟黑警對香港人民有87分像，只是拍拍肩（拿警棍毆打），灑灑粉（催淚瓦斯），面對這些手無寸鐵的人民和孩子，當然一定會拿槍。
鎮壓據信死亡人數超過700人。像這樣的鎮壓當然也不是一兩次。

人權觀察（Human Rights Watch）、國際特赦組織（Amnesty International）及自由之家（Freedom house）等非政府人權組織皆曾詳細指出衣索比亞慘不忍睹缺乏人權對待的紀錄，美國國務院（U.S. State Department）年度人權報告也不乏相關記載(2)。

不過自從2018年奧羅莫族的阿邁德(Abiy Ahmed)上任總理後，釋放數萬名政治犯、把部分本被分為恐怖組織的單位從恐怖名單中移除，通過部分領域私有化，衣索比亞的人權指數開始小幅進步，該總理也同時是2019年諾貝爾和平獎得主。

回到請願書，內容提到，2008年在譚德賽主理聯邦衛生部門(2005-2012)時，衣索比亞的奧羅莫族區爆發重大的霍亂(cholera)疫情，譚德賽博士的故意不作為(deliberate inaction)使得本來能夠預防且能夠治療的疫情爆發，最後演變成大規模奧羅莫人死亡的悲劇。

譚德賽博士擔任聯邦衛生部長任期時，管理不善，嚴重無能。
他的無能尤其顯現在他處置全球對抗愛滋病、肺結核和瘧疾基金會（GFATM）所提供的款項，該款項高達美金1,306,035,989元（13億多，原文寫的超精細）。

這筆撥給衣索比亞的基金款項被錯誤挪用，第一，拿收來的捐款用在不適當且有政治意圖的計畫。第二，這筆錢建造的醫療設施質量都欠佳，第三，把錢支出於當初沒有核准之處。

當時單位的監察長辦公室建議，衣索比亞政府應返還該基金會美金7,026,929元，但至今，衣索比亞政府還沒有還錢，也沒有任何表示。

最後發起人說，像世界衛生組織這樣有聲望的組織，主理者應該遵守人權標準，但以譚德賽作為領導衣索比亞違反人權執行暴政的執政黨主要成員之一的過往經歷，還有放任霍亂變成流行等行為，顯示出他並不適任貴單位的高標準職位。
底下的留言許多講得很詳細，充滿罵他是種族歧視者的言論（壓迫奧羅莫人），甚至也指控他是種族滅絕（genocide）罪犯，不但違反人權，還故意讓許多奧羅莫人死於霍亂。
在衣索比亞人眼裡，即使不說他是種族歧視者或是種族滅絕罪犯，他也絕對不是善類。
source :

真係人以群分中共都係鍾意用埋啲咁仆街嘅人

原文仲有大量參考資料可以入去睇

push

原來條友已經有咁多前科，難怪台灣電視台訪問佢啲同事同同鄉都插到佢嘔啦

推

呢條黑菜幾時落地獄

原來係魔王級

即係林鄭都有得入un wto度做

方便要反轉豬肚果陣有藉口

不知道大家還記不記得2016里約奧運馬拉松比賽摘下銀牌的利勒沙(Feyisa Lilesa)，抵達終點時他不是歡呼放鬆，而是神情緊繃地比出了交叉X的動作，這個手勢看起來簡單，但卻是他冒死的請願，向世界表達衣索比亞長期的暴政處境。

Respect

黑材料呢家嘢

Push

非洲國家都係長期好慘

唔怪得啦
原來都係共產黨人

有冇link?

遲左發現

你地覺得仆街

強國覺得呢D係忠誠勇毅

嘩頂 原來係一個咁既人

美國又會唔理比佢上位？

Thx

種族滅絕罪犯話比人種族歧視

推呀

條友應該有黑材料
等睇CIA做野

同中共一樣格

其實美國本來默許他國專政剝削人權
例如沙特
始終國際政治唔係正或邪咁簡單

Connect埃塞

我都係鍾意叫返做埃塞俄比亞

歐美一直默許支那搞西藏、新彊集中營種族清洗
然後仲有左翼學者幫支那護航
相反，同樣殘暴既以色列就日日被歐美鞭撻

除左支那市場既利益，地緣／種族都係重要既factor
就好似如果聽日非洲某國搞大屠殺，我地都好難有情感一樣

Tedros is real racist

因為喺非洲嗰個位置好重要，埃塞俄比亞好多政府官員已經比中國共產黨買通， 埃塞俄比亞唔少嘢由中共出錢，新起嘅建築項目好多都係中國人做管工。

完全被中共控制住。

賤種 同林奠不相伯仲

殺人犯

唔怪得同支共咁frd

721

原來之前已經係個大仆街

佢係長跑界2016年後消失左 流亡海外 最近先有翻少少自由 真勇士

屌, 港大廢物梁卓偉仲成日話WHO大N晒

WHO專家開會, 決定要當係聖訓

正白痴1

好撚仆街

就係岀名「不作為」又嘴硬頂得住，所以俾支那睇中

屌你老母根本就係同林鄭一樣仆街

PS 衣索比亞即係埃塞俄比亞
台灣人寫

呢條仆街快啲中武漢肺炎

咁嘅垃圾做到世衛總幹事 要追究上嚟隨時搞埋陳馮富珍

Up

遲下全世界清算

cls先

不過個記者facebook都幾空白

如果佢唔仆街 又點會肯同中共合作

同得中共做「朋友」，北韓、塔利班、阿敏。邊個唔係獨裁者/恐怖組織？

咁嘅人渣，同中共至啱key。

美國入面都唔少鬼，同埋阻睇，比錢收買架姐

上任總統所係力架，養肥中國

借個位 開Post咁多日連3萬都冇
唔該入去簽個名
你有幾想話畀人知你想香港獨立

補充埋 佢本身就出身自左翼社會主義政黨 佢含中共條撚真係正常

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

手勢咩意思？好似我地✋🏻👆🏼咁？

講到呢個世界真係美國想點就點

抗議暴政 殘害國家人民 大概差唔多

有黑人就一定要讓佢做

否則就係歧視

even 個黑人係殺過過千萬人既納粹

wa diu

國際要知

同雞珍一撚樣，做人仆街先上到位

可能班鬼佬都以為雞珍好做得野係憑本事上位

睇完痰生菜個背景 中共把持who 廿年 雞珍都有份幫生菜上位

唔好歧視黑人

密集恐懼

美帝自稱世界警察者
但真係管到咁多咩
仲未計本土左膠阻住

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動